% @Source RP
% @Difficulté 1
Voici une liste de thèmes possibles d'exercices sur le produit scalaire, rangés par catégories.

\begin{boiteombre}[colorPrim]
  \begin{enumerate}
    \item
          \begin{enumerate}
            \item Déterminer graphiquement le produit scalaire de deux vecteurs donnés
            \item Représenter un vecteur connaissant le produit scalaire de ce dernier et d'un vecteur donné
          \end{enumerate}
    \item
          \begin{enumerate}
            \item Calculer le produit scalaire de deux vecteurs de coordonnées données
            \item Déterminer l'une des coordonnées d'un vecteur connaissant le produit scalaire de ce dernier et d'un vecteur de coordonnées fixées
          \end{enumerate}
    \item
          \begin{enumerate}
            \item Calculer le produit scalaire de deux vecteurs connaissant leur norme et une mesure de l'angle orienté de ces derniers
            \item Déterminer la norme d'un vecteur connaissant la norme d'un autre vecteur, une mesure de l'angle orienté de ces derniers et leur produit scalaire
            \item Déterminer une mesure de l'angle orienté de deux vecteurs connaissant leur norme et leur produit scalaire
          \end{enumerate}
  \end{enumerate}
\end{boiteombre}
\bigskip

Dans un premier temps, associer chaque thème à l'exercice correspondant ci-dessous.
Puis, résoudre ces exercices.

\bigskip

\begin{enumerate}[label=\textbf{\color{colorPrim}\Alph*.} ]
  \item Dans un repère orthonormé, soient $\vectu\vcoord{\sqrt{6} 3}$ et $\vectv\vcoord{\sqrt{3} 3\sqrt{12}}$. 
  
  Calculer $\vectu\cdot\vectv$.
  \item Soient $\vectu$ et $\vectv$ tels que $\norme{\vectu} = 2 \qquad \norme{\vectv} = \sqrt 5 \qquad (\vectu ; \vectv) = \dfrac{\pi}{4}$. 
  
  Déterminer $\vectu\cdot\vectv$.
  \item Soient $A,B$ et $C$ trois points tels que $AB = 6 $ ; $\widehat{BAC} = \dfrac{5\pi}{6}$, et $\V{AB}\cdot\V{AC} = -\sqrt{21}$. 
  
  Déterminer $AC$.
  \item Soient $\vectu$ et $\vectv$ tels que $\norme{\vectu} = 2$ ; 
   $\norme{\vectv} = 1 + \sqrt 5$ et $\vectu\cdot\vectv = -4$. 
  
  Déterminer $\cos(\vectu ; \vectv)$, et en déduire une mesure de $(\vectu ; \vectv)$ à $\ang{0,1}$ près.
  \item Dans un repère orthonormé, soient $\vectu\vcoord{x 3}$ et $\vectv\vcoord{2 -1}$.
  
  Sachant que $\vectu\cdot\vectv = -3$, déterminer $x$.
\end{enumerate}
\begin{multicols}{2}
  \begin{enumerate}[label=\textbf{\color{colorPrim}\Alph*.} ]
    \setcounter{enumi}{5}
    \item Déterminer $\vectu\cdot\vectv$ :
    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}
        \draw[thin,black!40,step=5mm] (-0.5,-0.5) grid (5,5.5);
        \draw[very thick,-latex'] (0,0) -- (1,0) node[midway,below,font=\scriptsize]{$\vecti$};
        \draw[very thick,-latex'] (0,0) -- (0,1) node[midway,left,font=\scriptsize]{$\vectj$};
        \draw[very thick,-latex',colorPrim] (0.5,0.5) -- (4,3) node[midway,below right,font=\scriptsize]{$\vectu$};
        \draw[very thick,-latex',colorSec] (2,5) -- ++(2.5,-4.5) node[pos=0.2,above right,font=\scriptsize]{$\vectv$};
      \end{tikzpicture}
    \end{center}
    \columnbreak
    \item Sur le graphique, représenter un vecteur $\V{CD}$ tel que $\V{AB}\cdot\V{CD}=-12$.
    \begin{center}
      \begin{tikzpicture}
        \draw[thin,black!40,step=5mm] (-0.5,-0.5) grid (5,5.5);
        \draw[very thick,-latex'] (0,0) -- (1,0) node[midway,below,font=\scriptsize]{$\vecti$};
        \draw[very thick,-latex'] (0,0) -- (0,1) node[midway,left,font=\scriptsize]{$\vectj$};
        \draw[very thick,-latex',colorPrim] (1,1.5) node[below left,font=\scriptsize] {$A$} -- ++(3.5,1) node[above right,font=\scriptsize] {$B$};
      \end{tikzpicture}
    \end{center}
  \end{enumerate}
\end{multicols}